被當中國「白手套」 大灣區融合 港恐失國際地位

被當中共「白手套」
大灣區融合 港恐失國際地位

【本報訊】粵港澳大灣區發展規劃綱要預料最快今日公佈，港府表明當中未必有具體措施及政策，有來自內地消息指綱要主要提出進一步降低三地包括人才流通等融合障礙。有立法會議員及專業界憂慮，面對中美貿易戰大氣候下，只強調中港高度融合，反會令國際社會覺得香港失去「一國兩制」獨特性，甚至被視為中方「白手套」。立法會議員梁繼昌直言國際間難免出現這種想法，促請港府必須嚴格遵守聯合國禁運，以及限制高科技轉口等禁令，確保香港國際金融中心地位不會動搖。
記者：梁穎妍

據知大灣區發展規劃綱要最快今日公佈，政制及內地事務局局長聶德權昨日表示，粵港澳政府本周四合辦相關宣講會，中央政府此前會公佈相關文件與大方向，惟未必有具體政策和措施。

香港制度文化被侵蝕

早前內地《南方都市報》報道，綱要將會提及進一步降低三地融合的障礙，探索人才和要素在大灣區內自由流動；亦有消息指綱要提出，大灣區規劃將分兩階段發展，包括2022年前打好連接灣區各市的基礎，及2035年前推行更多便利大灣區居民流通的措施，並在該年完成整個灣區建設。

雖然包括特首林鄭月娥在內的港府高層強調，香港參與大灣區規劃不會影響落實「一國兩制」，但熱血公民鄭松泰昨於港台《城市論壇》指，綱要規限香港發展方向，剝削港人規劃未來的最終權力，並批評融入大灣區發展會令香港制度、文化及港人身份被侵蝕，更可能令國際社會質疑香港是否淪為中方「白手套」，指香港在融合過程中取得經濟機遇，亦難在國際社會「懲罰」內地時置身事外。

議員籲嚴守國際協議

不過港區人大代表葉國謙在另一場合表示，大灣區規劃綜合「一國兩制」優勢，「結合香港自由經濟同內地計劃經濟，加上香港國際網絡發展」，強調一國兩制落實20多年來有明確方向，不會因大灣區規劃而受影響。

會計界立法會議員梁繼昌回覆本報查詢時指，香港以「一國兩制」地位參與，在規劃中有其重要性，相信規劃會讓香港「做返本位」，包括航運及金融中心等，「只是放上新標籤」。

梁繼昌直言在中美貿易戰及科技戰持續下，國際社會難免出現一些想法，認為香港會成為中國的「白手套」，故港府更要做好反洗黑錢、嚴格遵守聯合國禁運協議等指標性工作，特別是國際社會關注內地有否借香港輸入禁止入口的高科技產品，從而取得西方先進技術，所以港府及企業更需嚴謹把關；梁繼昌建議港府可更積極參與不同國際經貿組織，提升國際認可性，他強調要小心參與大灣區規劃，但毋須一下子否定。
<蘋果>

港共理撚得你

唔知點解好撚支持，
俾班癈佬睇清楚奶共係咪真係咁美好，
一齊死啦

香港融入大灣區 影響與美國關係？

由中共中央成立的粤港澳大灣區建設領導小組8月15日在北京召開首次會議。外界一直懮慮，香港融入大灣區可能抵觸“美國-香港關係法”的條款。

(殘體)

美國會報告

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to
position Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road
Initiative and a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau
Greater Bay Area integration project, Beijing’s plan to establish
a globally competitive advanced manufacturing, finance, and
technology center.

報告摘要（英文）：

取消香港政策法 +1

取消香港關係法 +2

取消香港政策法 +3

廢佬定廢老都係早死過你，同埋佢地根本就無所謂。

希望佢哋長命百歲
到有病嗰陣睇病
點知成班R字頭排佢前面

取消獨立關税區+取消護照免簽

白咩手套呀？
避孕套咋！

大家可以根據佢份內容，寫份報告畀美國國會做嘢

點寫？將自己所見所聞所想寫就得

焦土白票狗出招未？
定幫保皇狗拉票就功成身退？

同埋想講一旦取消香港關係法是睇美國頭，不是您班港共仆街話一國兩制運作良好……

而家先知當白手套咩

傾完不平等條約，就攪你隻金蛋香港

未睇清楚就死左啦

都可以俾班港豬睇清楚所謂大國嘅「實力」，
支持解放中港邊界，
咁日日都可以揸車番大陸，
租5-6千蚊大屋，
睇香港啲樓價頂到幾耐

取消關係法及外資全面撤出

港共支共先係真焦土

唔止咁呀～仲要冇錢冇得睇醫生

班中產求仁得仁

香港快撚啲失國際地位啦

建議向大灣區居民簽發"大灣區身份證"
持證人可以在大灣區居住 就業 就學
香港融入大灣區一體化

有錢就有得睇?

雜帝條小學雞
令香港提早完全消失

害既係自己

係實會失去，只係時間問題

新加坡以國際為本

香港以中國為本

十萬億人民幣都同發達國家貿易買唔到一包種子

垃圾

快整死香港吧

不嬲係 而家擺上台面咁蠢

快d推行 唔死返次d人唔識驚

雜種欽點條柒婆都唔係因為佢識Say No啦

快啲 反正遲早都會有呢一日

是但啦
已經陸續比新加坡取代

唔理係真愛國定假愛國
大家一齊共赴國難

現眼報

下一個雄安心區

阿習整餅

香港幾時冧爆，我等緊呢個日子

快撚啲拆關算啦，美國取消埋香港關係法，到時同支那攬住一齊死算啦

美國香港政策法間接為一國兩制背書
現實為一國一制
亦間接害慘香港人

快撚啲，焦土左都好過依家咁

而家講緊會有灣人簽證，去到灣人證真係不遠矣

我支持

喺支美貿易談判dead line 前夕推大灣區，係乜嘢玩法

明知最後傾唔成
真正反面前用盡香港做白手套

以後就變大灣區 香港市
香港已完

重白手套？
穿哂窿啦

基本法可以收埋